\clearpage
\section{Entwicklerdokumentation}
Der eSearcher ist eine klassische, primär in \acs{php} geschriebene Webapplikation. In Version~3 ist sie nahezu vollständig objektorientiert nach dem \acs{mvc}-Paradigma umgesetzt und durch Extensions im Ordner \verb+ext+ erweiterbar. Im Sinne eines Frameworks stellt der eSearcher dafür einige Hilfsklassen zur Verfügung.

Basierend auf den Daten eines Objekts \verb+job+ rendert die Systemerweiterung \verb+JobToLatex+ zunächst ein Stellenangebotstemplate in der Auszeichnungssprache \acs{latex}. Der Aufruf des externen Webservice \verb+apiLatexToPdf+ nimmt diesen Code entgegen und nutzt den Compiler \verb+pdflatex+ zur Überführung in das \acf{pdf}. Das Aktivitätsdiagramm in Abbildung~\ref{fig:aktivitaetsdiagramm} auf Seite~\pageref{fig:aktivitaetsdiagramm} zeigt schematisch den genaueren Ablauf dieses Prozesses.

Das Klassenkonzept beider Komponenten zeigen die Abbildungen~\ref{fig:klassendiagramm-systemerweiterung} und \ref{fig:klassendiagramm-webservice} ab Seite~\pageref{fig:klassendiagramm-systemerweiterung}. Der vollständige Code ist im Anhang~\ref{subsec:listings} ab Seite~\pageref{subsec:listings} zu finden. Im Folgenden werden die Funktion und gegebenenfalls Besonderheiten der einzelnen Klassen erläutert.

\subsubsection*{Klassen der eSearcher-Extension \texttt{JobToLatex}}
\begin{description}[leftmargin=1em,format=\ttfamily\textcolor{hr4youRed}]
    \item[Controller] Als Kontrollinstanz hinsichtlich der \acs{mvc}-Struktur erbt der \verb+Controller+ von der Basisklasse \verb+ExtensionController+ und kapselt Methoden, die im Rahmen des Routings aufgerufen werden. Die Definition der Routen sowie deren Methoden-Verknüpfungen können Tabelle~\ref{tab:routenderextension} auf Seite~\pageref{tab:routenderextension} entnommen werden. eSearcher-spezifisch enden \verb+Controller+-Methoden auf \verb+Action+.
    \item[HtmlToLatexConverter] dient der Umwandlung von \acs{html}- in \acs{latex}-Strukturen. Der Service berücksichtigt lediglich CKEditor-Felder und ist aufgrund der eingeschränkten Konvertierungsregeln noch relativ fragil. Für die Hauptmethode \verb+htmlToLatex()+ existiert ein Unit-Test.
    \item[Installer] erbt von der Basisklasse \verb+ExtensionInstaller+ und nimmt im Zuge der (De)Installation Extension-spezifische Modifikationen der Datenbank vor. Im Rahmen der Extension \verb+JobToLatex+ wird die Tabelle \verb+job_template+ um die Spalte \verb+ext_latex_template+ erweitert.
    \item[JobToLatex] hat zwingend den Namen der Extension und verwendet verschiedene, von der Basisklasse \verb+Extension+ geerbte Methoden zur Systemerweiterung.
\end{description}

\subsubsection*{Klassen des Webservice \texttt{apiLatexToPdf}}
Da der Mikroservice \verb+apiLatexToPdf+ auf dem \acs{php}-Framework Symfony~\cite{symfony} basiert, sei an dieser Stelle begleitend auf die ausführliche Dokumentation verwiesen.
\begin{description}[leftmargin=1em,format=\ttfamily\textcolor{hr4youRed}]
    \item[PdfController] erbt von der Symfony-Basisklasse \verb+AbstractController+ und ruft die im Zuge der \acs{pdf}-Generierung erforderlichen Dienste auf.
    \item[HeaderImageDownloader] lädt die für das Stellenangebot vorgesehene Kopfgrafik von der Clientanwendung des Kunden auf den Server des Webservice.
    \item[LatexResponder] Basierend auf dem \acs{http}-Client Guzzle~\cite{guzzle} ruft der \verb+LatexResponder+ das gerenderte \acs{latex}-Template der Kundenanwendung ab und liefert es in Form eines Strings zurück. Der Client benötig dafür das korrekte Cookie des Kundensystems.
    \item[LatexToPdfConverter] ist für die Kompilierung des \acs{latex}-Templates und die Bereitstellung des erzeugten \acs{pdf}-Stellenangebots verantwortlich. Die Klasse nutzt dafür den Compiler \verb+pdflatex+ und setzt damit die Installation der \acs{latex}-Distribution \TeX{}Live~\cite{tug} voraus. Nach der Kompilierung löscht der Dienst entstandene Hilfsdateien. Sollte aus dem Generierungsprozess keine \acs{pdf}-Datei hervorgegangen sein, wirft die Methode \verb+convert()+ eine Exception.
\end{description}

\begin{figure}[htb]
    \includegraphics[width=\linewidth]{img/klassendiagramm-extension}
    \caption{Klassendiagramm der Systemerweiterung \texttt{JobToLatex}}
    \label{fig:klassendiagramm-systemerweiterung}
\end{figure}

\begin{figure}[htb]
    \includegraphics[width=\linewidth]{img/klassendiagramm-webservice}
    \caption{Klassendiagramm des Webservice \texttt{apiLatexToPdf}}
    \label{fig:klassendiagramm-webservice}
\end{figure}

